【2021年】【0129 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

是日出席代表：衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君、醫管局總行政經理（質素及標準）劉家獻

強制檢測大廈名單監察
210128 麗港城又中 / 北角被突襲 / 鳩驗污水冇料
附預測: 隔離大廈二次強檢

香港大勢已去
做乜都無用㗎啦
所有嘢只會每況愈下
一係即走一係等入集中營啦

屌你老母
青龍頭掉貓落樓就捉到人都可以放生
今日同人講防止虐畜罪行
精神分裂？

無事了

上榜屋邨/住所 (599J)
-政府宣佈如一棟樓有兩個單位有源頭不明確診個案 或 有污水樣本檢測持續呈陽性，政府就會刊憲要求曾經逗留喺有關住所超過兩個鐘嘅人強制檢測
-指定區域內的住宅大廈，只要有一宗確診個案，就需要強制檢測
#污水樣本檢測持續呈陽性

強制檢測令仍然生效：

——0126 新增兩個指定區域，擴大「佐敦指定區域」範圍——

——0126——
39幢住宅大廈 [非指定區域 (10幢) + 指定區域 (29幢)]
非指定區域 (10幢)
荃灣蕙荃路 22-66 號綠楊新邨 R 座
天水圍天秀路 15 號天富苑欣富閣
#九龍城興仁街 1,3,5,7 號
#九龍城興仁街 9,11,13,15 號
#九龍城興仁街 17,19, 21,23 號
#九龍城興仁街 25,27,29,31 號
#九龍城興仁街 2,4 號及興賢街 1,3 號
#九龍城興仁街 6,8 號及興賢街 5,7 號
#九龍城興仁街 10,12 號及興賢街 9,11 號
#九龍城興仁街 14,16 號及興賢街 13,15 號

指定區域 (29幢)
佐敦指定區域：7幢
油麻地／旺角指定區域：1幢
紅磡指定區域：1幢
深水埗指定區域：20幢

——0127——
20幢住宅大廈 [非指定區域 (6幢) + 指定區域 (14幢)]
非指定區域 (6幢)
土瓜灣馬坑涌道 8-10 號祥雲大廈
何文田佛光街 68 號何文田邨綺文樓
西灣河耀興道 38 號東熹苑華熹閣
屯門湖翠路 1 號蝴蝶邨蝶意樓
葵涌和宜合道 389 號梨木樹邨桃樹樓
天水圍天葵路 3 號嘉湖山莊麗湖居 9 座

指定區域 (14幢)
佐敦指定區域：0幢
油麻地／旺角指定區域：3幢
紅磡指定區域：11幢
深水埗指定區域：0幢

——0128——
1幢住宅大廈 [非指定區域 (1幢) + 指定區域 (0幢)]
非指定區域 (1幢)
藍田麗港城第7座

早

599J強制檢測途徑：
（一）於流動採樣站接受檢測服務（名單及服務對象：）[中資]
（二）於社區檢測中心接受檢測服務（名單：）[中資]
（三）於121間郵政局、20個港鐵站設置的自動派發機或醫院管理局47間指定普通科門診診所索取深喉唾液測試樣本收集包，並把樣本交回指定樣本收集點（派發點及時間，以及樣本收集點及時間：）[難確定，或有中資]
（四）於醫管局普通科門診診所按照醫管局醫護人員的指示接受檢測
（五）自行安排接受由衞生署認可，並可就檢測結果發出電話短訊通知的私營化驗所提供的檢測（名單：）
（六）使用衞生防護中心派發到相關指明地方的樣本瓶（如適用），並按有關指示交回已採樣本的檢測樣本收集瓶。

真係好撚慶

我睇一陣炸

武肺民間資訊

※確診個案資料，夜晚9點打後去依度等佢update，記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (夜晚先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

基本料：
※截至尋日午夜12點 有10321宗確診+1宗疑似確診個案(#97)，累計10322宗

香港確診個案 (2021年)
※0101 0000 to 0128 0000 確診個案：8888 → 10321 (+1433)

香港確診個案 (2020年)
※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192)
※0801 0000 to 0831 2359 確診個案：3397 → 4822 (+1425)
※0901 0000 to 0930 2359 確診個案：4822 → 5097 (+275)
※1001 0000 to 1031 2359 確診個案：5097 → 5330 (+237)
※1101 0000 to 1130 2359 確診個案：5330 → 6396 (+1066)
※1201 0000 to 1231 2359 確診個案：6396 → 8888 (+2492)

Hi

大

樓豬

Linda?

PRELIM?

no Linda

Stupid

依家新出污水鳩驗係冇「持續」兩個字

偷改？

2021年1月28日00:00:00至23:59:59，多50宗確診個案

回升

2imported
32linked
16unlinked

16unlinked

busying

上上上上上

2021年1月28日00:00:00至23:59:59，多50宗確診個案
2宗輸入
48宗本地 (32宗本地有關連個案 16宗源頭不明)

7 油尖旺
4 佐敦
2 旺角

3 深水埗
1 area
10 九龍城
3 area

飯飯

九龍城咁多

九龍城封區未

指定區域外599J+1

九龍城

599J
－麗安邨麗萍樓
－窩打老道永德大廈
－溫思勞街31號
－必嘉街樂家大廈

指定區域599J+3

鴨寮街173－175
1 confirmed 污水

東發大廈 environment sample 2++
廁所／廚房洗手盆

東發大廈兩個樣本陽性

環境樣本

綠楊新邨R座
18／F 3 units affected+1 prelim

綠楊新邨

全部罰14日

#10324 linked case
0123 暈咗>>certified
sample++

玩突擊

初步？

HA：尋日早上9時至今早9時多64宗呈報個案

63人出院

過年靜靜地咁過

30人危殆
34人嚴重

茶茶直間西裝褸

50單 己完

又有死左先發覺

全部18樓住戶渣嘩？

有預感7點封深水埗

隔離/負壓病床 1220張 使用率67%
隔離/負壓病房 672間 使用率75%

突襲

一條街假設半丁人有係洗手盆呀去水口放消毒野

其實係污水度仲驗唔驗到？

趨勢向下

互動圖表

互動地圖

Bingo紙

好貪靚

我得兩三件西裝褸

我都覺

PRELIM？

收工想去買電腦

蘋果肥仔個語氣永遠都好客氣

疫情受控
應該開gym、戲院、K房，並恢復晚市堂食啦!

星期一見

荃灣綠揚爆
睇下敢唔敢封荃灣

永明粥店
7 staff+3 family member

麗港城都未封啦

search google 應該係 榮德大廈?

No Sara no watch again 🦷🦷🦷

復課未?

一陣會改加返啲路名no

屌你老母無人問初步？

茶茶

Have teatea must watch wor

重有幾個鐘 快去

AM730你都好客氣

記得上黎現場報導

又北河街街市

rather watch Linda

封埋留下個商場同荃灣車廠

係人都知

封埋荃灣站啦咁近

Sex discrimination

單眼佬都知

成日都形住形住封完深水埗就到封紅磡

你知我知 單眼佬都知

綠楊有狗宿
睇怕唔會搞

中中

黎生：我要返工呀！

君君應該唔會答到調職嗰類掛

定期法款

「唔關我事」

why not both
政府試新野 一次封2區 做試驗順手計時間

已經取消左wfh

just watch, no touch

爆完強檢完先封其實個意義喺邊？

Btw咁d人咪全部要喺大酒店過夜

問張竹君 兩個總監嘅嘢

初步唔該！！

閪01死全家

星期六日 蟻民唔使番工 可以一試封2區

不過要做gym睇戲唱k嘅話就必須要scan安心上路

Touch linda touch sara

封48個鐘

#10315 non－resident 唔知點解入到嚟
#10319 non－resident 難民

唔知點解入到黎

難民

唔知點解入到

你問我我問邊個

荃灣綫出唔到車

謝謝你

II?

問下佢係咪陣間封

突然答返上一題？

問問下答返轉頭

冇執過confirmed嘅房都中箭

分分鐘成個荔景站 迫滿曬來自荃灣區嘅乘客轉車搭黨鐵

日日都擔驚受怕要去被人撩鼻
十足十好似坐緊冤獄犯要準備上刑場受死咁

lomo touch Linda, me no touch Sara, just watch

即係有隱形患者
完左21日都抽唔到出黎

點解唔入得黎？？？

你一陣問啦

Maybe 40🧐

未講就咪係到占卜咁鳩估

我已 ready 快黎捉我上刑場撩鼻
早撩早 d 有精神上解脫

cctvb

記得問 九龍城會唔會封區，
傻的嗎？
話左玩突擊，點會答你會唔會

九龍城unlinked
1 inside area
1 outside area
others linked

SRY，遲到，講咗封區黃店俾人發告票未？

應該會首先逼爆荃灣西先

大公報鄉音記者

大公死全家

2021年1月28日00:00:00至23:59:59，多50宗確診個案

2imported
32linked
16unlinked
>30prelim

599J
－長沙灣麗安邨麗平樓
－油麻地窩打老道3－15號榮德大廈
－紅磡溫思勞街31號
－紅磡漆咸道北240-242號樂家大廈

~30 初步

呢單嘢唔係我跟開
我話唔到事

2021年1月28日00:00:00至23:59:59，多50宗確診個案

2imported
32linked
16unlinked
>30prelim

599J
－長沙灣麗安邨麗平樓
－油麻地窩打老道9－15號榮德大廈
－紅磡溫思勞街31號
－紅磡漆咸道北240-242號樂家大廈

30+ 回落了

撩完再撩 再爆就肛檢

回落

肛檢

30多宗初步確診

unlinked
私家車司機，酒店，retired，文職，冇做嘢，維修工人，酒店，地盤，食蕉，bar，self employed，web store，運嘢，清潔，賣嘢

玄

全面回落 立即開gym

放飯了！ ！

bar 唔係封左咩

豬氣

肛檢，當佢塞肛門栓劑，應該小事一劑

你咁清楚的

衛生防護中心傳染病處主任張竹君表示，紅磡海灣軒酒店有5名保安及1名維修人員確診，可能出現爆發，當局已安排約80名工作人員檢疫，其他相關人士亦要檢測。

原文網址：

可以做節拜年瘋狂打麻雀了

冇豬氣

前兩日嘛問過

我冇肛檢經驗呀

三十幾宗初步即刻冇哂豬氣

疫情已完

遲了

議員

紅磡(灣)封區在望

早早又咁遲

開大會

紅磡有好多鐵馬 可能又突襲

可能聲東擊西 扮封ssp其實封紅磡

都幾大area

其實都唔明咩叫人小心, 快快手一晚攪掂唔駛成日都提心跳膽好過啦

會唔會最後ssp 同紅磡一齊封

封樓封區一晚都嫌多

算係掛牙君你睇返我前兩日左右既POST 有講咩事
興仁街驗到要撩鼻嗰日

試陣 封2面
順手計時
得既 下次封3個咁順住去

開口中?

利申唔係住紅喊

根本冇用 北角封完都係0

呢啲野張心比己啦, 當到你自己住嗰層樓爆就唔係咁牙斬斬啦

星期五就未必淨係封一晚

仲有半粒鐘

但係用呢啲鐵馬好似有啲流

公立醫院2019冠狀病毒病個案最新情況
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
下稿代醫院管理局發出︰

截至今日（一月二十九日）上午九時，過去24小時共有63名確診2019冠狀病毒病的病人出院，連同已於一月二十六日出院的一名病人（個案編號︰10231），至今共有9 302名確診或疑似病人康復出院。

目前公立醫院已啟用672間負壓病房，合共1 220張負壓病床，現時共有811名確診病人分別於22間公立醫院及社區治療設施留醫，其中30人情況危殆，34人情況嚴重，其餘747人情況穩定。

醫院管理局會繼續與衞生防護中心保持緊密聯繫，監察最新的發展，並適時向公眾及醫護人員提供最新資訊。

上述病人的資料如下︰

病人情況 個案編號
出院 8085、9063、9078、9141、9240、9329、9331、9387、9393、9405、9427、9437、9444、9449、9456、9461、9465、9487、9500、9506、9523、9540、9576、9577、9578、9580、9585、9587、9591、9599、9616、9623、9626、9627、9628、9667、9676、9697、9709、9715、9736、9747、9791、9796、9857、9859、9862、9894、9904、9961、9994、10008、10010、10031、10045、10053、10058、10093、10149、10187、10229、10294、10296
危殆 1989、3496、5409、5511、5735、6125、6444、6547、6607、6754、6794、6913、7021、8018、8078、8126、8221、8323、8384、8900、9049、9062、9135、9267、9438、9778、9852、9907、9959、10023
嚴重 5990、6232、6386、6824、7076、7305、7468、7653、8443、8832、9030、9040、9045、9055、9066、9166、9284、9502、9525、9550、9612、9662、9694、9733、9734、9766、9793、9858、9867、9905、9998、10001、10134、10141

完
2021年1月29日（星期五）
香港時間18時00分

如果真係設計有問題
封完又叫我住返去咪即係玩鳩我

將心比己就係唔應該隨意限制市民自由

大範圍就可能全個weekend

Poly hell喺附近

mandy

hi

Rose

enen

個款似紅磡 仲有幾分鐘

疫苗都出咗website

之後係星期六日，黨府高官眼中全部市民都會放假，唔使返工，可以夜d至封，玩夠兩日都得，又可以封大d範圍，收集更多DNA！

ALL MY LOVE IS GONE

係咪又會跑狗

日文讀en

自爆

禮貌上要回應嘅

都唔明琴晚為咩跑狗, 純粹為型
東發本身得四座, 計埋背面, 都係幾個出入口
兩架車駛埋去, 每個門口放低兩個已經封到

7點了

無消息噃 唔封？

1905

777話「我咁易俾你估到咩」

下一個熱門時間 0000

衞生防護中心調查新增50宗2019冠狀病毒病確診個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心公布，截至一月二十九日零時零分，中心正調查50宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計10 372宗（包括10 371宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案其中兩宗為輸入個案。

過去十四天（一月十五日至二十八日）累計新增907宗個案，包括864宗本地個案（其中346宗源頭不明）。

雪雪咁夜

如果封兩日邊洗7點

半夜話封搭棚等聽朝驗

好似關8號風球咁
我估0400am
等你地訓醒沒得走

鰂魚涌太古城寧安閣 又有 "本地個案"

太古城寧安閣又有unlink

唔駛撩鼻咩？

紅磡新西北角厲鬼城

應該第6單

應該撩左發現更多

標丁烈屎已噏day

東區 公主大廈 紅磡冰室 26/01/2021 10360
呢間紅磡冰室 執咗好耐
轉咗做時代

平衡時空左姐

#全城抗疫【⚠️敬請注意：完成強制檢測後 #太古城寧安閣新增第六宗本地確診】大廈已再次進行消毒

早前完成強制檢測令後，#寧安閣 今日(1月29號)接獲 #衛生署 通知新增第六位居民感染COVID-19。管理公司已於大廈內及鄰近公共地方清潔消毒。#趙家賢博士 亦已聯絡 #食環署 派員明天到附近洗街。📝患者資料如下：#10334號確診者 - 50歲，男性，1月18號發病，源頭不明❗本地個案。

#10327
0125 油尖旺 唯港薈

#10329
0125 東區 炮台山道 14 號

#10331
0125 九龍城 保良局顏寶玲書院

#10335
0125 元朗 紫荊樓地下

#10341
0123 荃灣 石圍角邨商場 威威粉麵餐廳

#10342
0124 中西區 德己立街 17-19 號 Grill ขนุทอง

#10344
0124 油尖旺 國鈀大廈 沙嗲王

#10345
0126 元朗 錦綉花園 意樂餐廳

#10347
0125 元朗 屏會中心地下
0125 元朗 元朗廣場
0128 油尖旺 君怡酒店

#10349
0122 觀塘 宏天廣場
0123 油尖旺 家樂坊
0125 油尖旺 仕德福酒店
0126 黃大仙 樂富廣場
0127 油尖旺 柯士甸道 102 號

#10350
0127 油尖旺 星光大道 星巴克咖啡

#10351
0126 油尖旺 銀座 38 HYC Bar & Lounge
0127 九龍城 紅磡市政大廈

#10352
0125 灣仔 齊康大廈

#10354
0125 荃灣 綠楊坊 美心 MX
0127 荃灣 荃昌中心 食得喜小廚

#10355
0127 九龍城 益民大廈
0128 深水埗 海生大廈 金滿閣茶餐廳

#10359
0126 中西區 統一中心

#10360
0125 東區 海光商場 好味屋
0125 東區 東寶大廈 金百皇餐廳
0126 東區 公主大廈 紅磡冰室

#10361
0127 油尖旺 福安工廠大廈
0127 黃大仙 鳳禮苑鳳禧閣

#10365
0128 油尖旺 遠東大廈

#10367
0124 東區 樂嘉中心

#10372
0126 觀塘 啟田商場

紅磡永明粥店
10043, 10110, 10162, 10170, 10192, 10193, 10194, 10219, 10256, 10295
10個

上榜

係咪要關堂食

23號已經落咗閘

全面關

今日都係冇大廈因污水驗到病毒而要強制檢測

回落了
下星期開晚市團年飯

仲唔封樓

#10352
0125 灣仔 齊康大廈
有機會係Feather & Bone呢間餐廳
今日番工經過見佢CLOSE左

最緊要入波

唔想見親戚 好虛偽

入咗 呢間野我記得前前後後已經失過幾球

樓豬終於唔駛讀好似8.5 Otto E Mezzo Bombana呢類騎呢名

樓豬晚安大家晚安

執撚左佢啦

晚安

機場三跑工程分判商7名工人初步確診

機管局表示，三跑道系統工程分判商的7名工人初步確診新冠肺炎，其相關的工作範圍已徹底清潔及消毒，接載相關工人往返工地的船隻已獲安排消毒及清潔。

機管局今日晚上表示，收到三跑道系統工程承辦商中國水電建設集團國際工程有限公司、中國電建集團航空港建設有限公司、保華建築有限公司及建信工程有限公司聯營公司通知，其7名分判商工人初步確診。

黐線，工程冇停過係咁爆

凌晨五點都冇封區喎

玩臭咗

消息人士！！！

已變成消失人士

點解三跑爆極都有㗎呢

又確診左

又出嚟9up

疫情分析︱學者：佐敦油麻地爆發已接近完結

林太召喚

屌唔好出嚟燈啦
而家上緊去呀

你睇真啲係關焯照

「★」為昨天紅磡鐵馬陣位置

又係關焯照

太古城再出現個案，寧安閣一名50歲男居民（10334）染疫，感染源頭未明。過去14日，太古城共有12名居民染疫，分布於海天閣、寧安閣和齊宮閣。

太古城14日12名居民染疫：
東區 太古城海天閣 9564
東區 太古城海天閣 9565
東區 太古城海天閣 9566
東區 太古城海天閣 9599
東區 太古城寧安閣 9694
東區 太古城寧安閣 9805
東區 太古城寧安閣 10071
東區 太古城寧安閣 10175
東區 太古城寧安閣 10294
東區 太古城寧安閣 10334
東區 太古城齊宮閣 10114
東區 太古城齊宮閣 10276

快啲封太古城啦
題外話 幫太古城起閣名個條友死左未

太古城

Ssp hh都未封 幾時先排到太古城
條7婆係想爆完先驗果區？

預告未來仍會封區強檢 政府冀各部門組織隊伍隨時調動

因應本港疫情反覆，政府早前先後3次「封區」為居民進行強檢，公務員事務局長聶德權強調，封區檢測有助控制疫情，又指未來仍會採取類似行動，冀政府各部門有調動機制，準備好足夠人手並預先組織隊伍，一旦有行動可隨時落區協助。

聶德權今(30日)在電台節目中表示，周六(23日)首次在佐敦封區是一個新嘗試，該次行動動員約3,000名人員，包括紀律部隊及文職人員等，吸取該次經驗後調整模式，之後在油麻地及北角「封區」的規模則較小，冀減少對居民的影響。

cctvb: 30

Now 30

又開大

30 星期二三有望開番晚市

年廿八機會較大

得30宗可以瘋狂拜年逗利是了

210129 繼續監察 / 綠楊R座全層隔離 / 廣華地盤群組蓄勢待發